


Question => Wat was de Nederlandse Oscarinzending voor 2024?
Answers =>
De Terugreis
Babygirl
Schitterend
De Gorgels
Category => Media

Question => Hoe heet de Surinaamse oud-president die onlangs overleed?
Answers =>
Desi Bouterse
Category => Nieuws

Question => Hoeveel medailles won de Nederlandse Sportman van het Jaar bij de Olympische Spelen?
Answers => 0,1,3,5,7
Correct => 3
Comment =>
! Harrie Lavreysen, baanwielrenner, ging voor 3 en won ze allemaal vrij makkelijk.
Category => Sport

Question => Hoeveel kiesmannen kreeg Trump méér dan Harris bij de Amerikaanse Verkiezingen?
Answers => 9, 28, 34, 55, 71, 86, 91
Correct => 86
Comment =>
! Het verschil in pure stemmen was "slechts" 49.9% (Trump) tegen 48.4% (Harris)
Category => Politiek

Question => Deze vijf films hadden de grootste box office in 2024: Despicable Me 4, Inside Out, Dune: Part Two, Moana 2, Deadpool & Wolverine. Zet ze op volgorde van meest naar minst bezocht.
Answers => Inside Out > Deadpool & Wolverine > Despicable Me 4 > Moana 2 > Dune: Part Two
Category => Media

Question => Welk land is toegetreden tot de NAVO in 2024? (Bonuspunt: als hoeveelste lidstaat?)
Answers => Zweden (32e)
Category => Nieuws

Question => Hoe lang is Mark Rutte minister-president van Nederland geweest (afgerond)?
Answers => 14 jaar
Category => Politiek

Question => Hoeveel dagen zaten er tussen de verkiezingen en het beëdigen van het kabinet Schoof?
Answers => 224, 179, 268, 155, 310
Correct => 224
Category => Politiek

Question => Hoe hoog was de belachelijke boete die Rusland Google oplegde, voor het blokkeren van hun TV-kanalen op YouTube?
Answers => 19 quintiljard, 17 biljoen, 21 miljard, 23 triljoen, 10 euro, 20 googol
Correct => 19 quintiljard
Category => Algemeen,Nieuws,Politiek

Question => Op welke plek plaatsten de bookmakers Joost Klein bij het Eurovisie Songfestival (vóór de tweede halve finale)?
Answers => 6
Category => Media,Muziek

Question => Dit jaar stopte de Avondshow (met Arjen Lubach). Hoeveel afleveringen hebben zij in totaal gehad?
Answers => 226, 188, 235, 197, 201
Correct => 226
Category => Media,Cultuur

Question => Welk land heeft een wet ingevoerd die al het smartphonegebruik verbiedt voor kinderen onder de 16 jaar?
Answers => Australië
Category => Nieuws

Question => Wie won de Gouden Griffel in 2024?
Answers => Het kleine heelal, De jongen die van de wereld hield, Films die nergens draaien, De oproep der kabouters, De zoete zusjes
Category => Literatuur

Question => Wat is het bestverkochte boek van 2024 (op Amazon)? (Bonuspunt voor de auteur.)
Answers => The Housemaid, It Ends With Us, It Starts With Us, A Court of Thorns and Roses, We Solve Murders, Funny Story, The Women, The Last Murder at the End of the World, Spijt!
Correct => The Housemaid
Comment =>
! Dit boek is geschreven door Freida McFadden. Vrijwel alle andere boeken in de top 10 waren van Colleen Hoover.
Category => Literatuur

Question => Hoeveel plekken is Tragedy (van Bee Gees) gestegen in de Top 2000, tov 1068 vorig jaar? (Je mag er 100 van afzitten.) 
Answers => 819
Category => Muziek,Top2000

Question => Hoeveel plekken is You Can't Hurry Love (van Phil Collins) gedaald in de top 2000, tov 1373 vorig jaar? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 551
Category => Muziek,Top2000

Question => Welke artiest was de grootste stijger in de Top 2000? En welke artiest was de grootste daler?
Answers => Billie Eilish (stijger); Coldplay (daler)
Category => Muziek,Top2000

Question => Op welke plek staat Is Dit Nou Later (van Stef Bos) in de Top 2000? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 439
Category => Muziek,Top2000

Question => Op welke plek staat Iris (van The Goo Goo Dolls) in de Top 2000? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 108
Category => Muziek,Top2000

Question => Op welke plek staat Alles Is Liefde (van BLØF) in de Top 2000? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 961
Category => Muziek,Top2000

Question => Op welke plek staat Scarborough Fair (van Simon & Garfunkel) in de Top 2000? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 1348
Category => Muziek,Top2000

Question => Op welke plek staat Niet Of Nooit Geweest (van Acda & Munnik) in de Top 2000? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 695
Category => Muziek,Top2000

Question => Op welke plek staat Don't Go Breaking My Heart (van Elton John) in de Top 2000? (Je mag er 100 van afzitten.)
Answers => 1549
Category => Muziek,Top2000

Question => Welk nummer staat in de Waalrese top 10 van de Top 2000, die niet in de landelijke top 10 staat?
Answers => Brabant van Guus Meeuwis
Category => Muziek,Top2000

Question => Wat betekent het werkwoord "apaiseren"?
Answers => Kalmeren / doen bedaren
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het werkwoord "zwaluwstaarten"?
Answers => Beleid (voornamelijk politiek) op elkaar afstemmen / in harmonie brengen.
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het woord "derwisj"?
Answers => Bedelmonnik
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het woord "tristesse"?
Answers => Troosteloosheid
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het woord "sommelier"?
Answers => Wijnkenner
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het woord "ponteneur"?
Answers => Eergevoel
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het woord "konterfeitsel"?
Answers => Nagemaakt portret / vervalsing
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Wat betekent het woord "paskwil"?
Answers => Een dwaze vertoning of bespotting (doorgaans anoniem gedaan)
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Waarvoor ben je bang bij een "ablutofobie"?
Answers => In bad gaan of jezelf wassen
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Waarvoor ben je bang bij een "vitricofobie"?
Answers => Stiefvaders
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => Waarvoor ben je bang bij een "kathisofobie"?
Answers => Zitten
Category => Literatuur,Woordgokken

Question => De prijs voor meest dramatische computerspel van 2024 gaat naar Concord. Het kostte meer dan 400 miljoen en 10 jaar om te maken. Hoe lang bestond het voordat het definitief werd gecanceld?
Answers => 1 dag, 9 dagen, 2 weken, 1 maand, 3 maanden
Correct => 2 weken
Comment =>
! Er waren simpelweg te weinig mensen die het wilden spelen, want het spel was te saai en oninteressant.
Category => Media

Question => Hoeveel omzet werd gedraaid (in miljarden) in elk van de volgende industrieën (in 2024): Bordspellen, Computerspellen, Boeken, Livemuziek? (Je mag er 5 van afzitten. Punt per juist antwoord.)
Answers => Bordspellen = 12; Computerspellen = 188; Boeken = 92; Livemuziek = 30
Category => Media

Question => Hoeveel procent van het voedsel in supermarkten is ongezond, volgens onderzoek in 2024? (Je mag er 5 van afzitten. Bonuspunt voor de meest gezonde supermarkt.)
Answers => 80 procent ongezond; meest gezond = Ekoplaza of Lidl 
Category => Algemeen,Nieuws

Question => Het gezicht van welke bekende Nederlander is NIET bijzonder genoeg om als merk te registeren?
Answers => Jan Smit
Category => Nieuws,Famous

Question => Wat is de meest gestreamde show van 2024? (Bonuspunt voor aantal gestreamde uren, je mag er 100,000 van afzitten.)
Answers => Bridgerton (733.800.000 uur gestreamd)
Category => Media

Question => Hoeveel "aanslagen" zijn in 2024 gepleegd door niet-criminelen met consumentenvuurwerk? (Je mag er 50 van afzitten.)
Answers => 1100
Category => Algemeen,Nieuws

Question => De oudste man ter wereld overleed dit jaar. Hoe oud is hij geworden? (Je mag er 5 van afzitten.)
Answers => 112
Category => Algemeen

Question => Waarin vervoerde een Fransman dit jaar miljoenen aan cocaïne? 
Answers =>
Doodskisten
Tuinkabouters
Kerstbomen
Zorgverzekering
Thermoleggings
Piano
Correct => Doodskisten
Category => Algemeen

Question => De gemeente Helmond betaalde dit jaar per ongeluk een factuur aan een oplichter. Hoe hoog was het bedrag? (Je mag er 5,000 van afzitten.)
Answers => 93.000 euro
Category => Nieuws

Question => Welke maatregel nam de Albert Heijn na herhaaldelijke intimidatie bij zelfscankassa's?
Answers => Naamkaartjes weghalen bij medewerkers.
Category => Nieuws

Question => Welk van deze huisdieren is verboden sinds 1 Juli 2024? (Kies er maximaal 4: bonuspunt voor goed, strafpunt voor fout.)
Answers => 
Afrikaanse dwergrelmuis
Russische dwerghamster
Chinchilla
Woestijnslaapmuis
Stokstaartje
Alpaca
Otter
Lama
Waterbuffel
Correct => Otter
Comment =>
! Andere juiste antwoorden: Russische dwerghamster, Chinchilla, Stokstaartje
Category => Cultuur

Question => Bij de Olympische Spelen wonnen onze zeilvrouwen goud. Maar vlak voor het einde ging het bijna faliekant mis. Wat gebeurde er?
Answers => 
Ze zeilden langs een willekeurige plek en dachten dat het de finish was, maar die lag helemaal ergens anders.
Category => Sport

Question => Femke Bol had hoogtepunten en dieptepunten bij de Olympische Spelen. Welk onderdeel won Nederland onverwacht? En welke plaats haalde ze op het hordenlopen, dat ze verwachtte te winnen? (Punt per juist antwoord.)
Answers => Gemengde estafette (gewonnen); 3e plaats bij hordenlopen
Category => Sport

Question => Hoeveel kinderen belandden na een ongeluk met een fatbike in het ziekenhuis, alleen al in de eerste helft van 2024? Hoeveel waren dat er in 2022? (Je mag er 20 van afzitten.)
Answers => 115 (2024 t/m juli); 7 (2022)
Category => Algemeen

Question => Wat was het woord van het jaar volgens de Van Dale? Bonus: Welke woorden vielen af (één punt per juist)?
Answers => Polarisatie. (Er werd gestemd op sjoemelscooter, pieperaanval en transitiespijt---totdat Van Dale besloot het stop te zetten na te veel haatreacties.)
Category => Algemeen

Question => Hoeveel geld heeft Elon Musk? (Je mag er 100 miljard naast zitten.) En wat is het vermogen van Gert Verhulst? (Je mag er 5 miljoen naast zitten.)
Answers => Elon Musk = 437 miljard euro; Gert = 56 miljoen euro
Comment =>
! De tweede rijkste persoon ter wereld is Jeff Bezos, oprichter van Amazon, met 238 miljard euro.
Category => Algemeen,Famous

Question => Wat deed een 10-jarige jongen in Amerika toen hij niet uit een wiskundesom kwam?
Answers => 
Het hulpnummer (911) bellen
Zijn support hamster meenemen naar school
Zijn hond leren om het huiswerk op te eten
Een eigen rekensysteem bedenken waarin het makkelijker was
Een rekenmachine verstoppen in zijn sok
Correct => Het hulpnummer (911) bellen
Category => Algemeen

Question => Waarom kon een man Disney niet aanklagen voor de dood van zijn vrouw in Disney World?
Answers =>
Ze had een Disney+ abonnement
Ze was met pensioen
De tickets waren een cadeau van hun kinderen
Het was die dag noodweer
De man kwam niet uit dezelfde staat als waar Disney was opgericht
Correct => Ze had een Disney+ abonnement
Category => Algemeen,Cultuur

Question => Waarom had je halverwege dit jaar geluk als je in Italië een verkeersboete kreeg?
Answers => 
Het politiesysteem van Italië kon vanwege een technisch foutje al maandenlang niet communiceren met dat van Nederland, dus geen enkele boete hoefde betaald.
Category => Algemeen

Question => Dit jaar was voor Ed Sheeran een tienjarig jubileum. Wat heeft hij al tien jaar NIET?
Answers => 
Een mobiele telefoon
Thermoleggings
Een nummer 1 hit
Een huis
Een gitaar
Een conversatie met een fan
Internet
Een auto

Question => Hoe hoog is de boete voor het stelen van een verkeersbord?
Answers =>
130 euro
180 euro
280 euro
420 euro
Correct => 280 euro
Category => Algemeen
Author => Yishay


Question => Wie is de 4e meest beluisterde artiest op spotify in 2024?
Answers =>
Taylor Swift
Kanye West
Drake
Bruno Mars
The Weeknd
Correct => Drake
Category => Muziek
Author => Yishay


Question => Dit jaar hadden Kendrick Lamar en Drake "rap beef". Toen de storm was gedaald heeft Drake kort geleden een beetje een desperate move gegooid. Wat heeft hij gedaan?
Answers =>
Hij heeft de vrouw van Kendrick Lamar gekidnapt
Hij heeft zijn eigen label aangeklaagd voor fraude
Hij heeft zijn eigen naaktfoto's geleakt en gedaan alsof iemand anders het had gedaan
Hij heeft onthuld dat hij een verstopte zoon heeft
Correct => Hij heeft zijn eigen label aangeklaagd voor fraude
Category => Muziek
Author => Yishay
Media => kendrick-drake-beef.jpeg


Question => Wat werd er door de politie gevonden in het huis van P Diddy?
Answers =>
P Diddy
1000 flessen baby olie
12 verstopte kinderen
24 miljoen euro
Een diersoort waarvan gedacht werd dat hij uitgestorven was
Correct => 1000 flessen baby olie
Category => Muziek, Cultuur
Author => Yishay
Media => sean-diddy.jpeg

Question => Wat is er dit jaar gebeurd met Kanye West?
Answers =>
Hij heeft 3 albums gedropt
Zijn tandarts heeft hem verslaafd gemaakt aan drugs
Hij is weer samen gekomen met Kim
Hij heeft zijn kaak verwijderd
Correct => Zijn tandarts heeft hem verslaafd gemaakt aan drugs
Category => Muziek
Author => Yishay


